<content>
	<numPages>12</numPages>

	<page>INTRODUCCIÓN

Este es un Manual de Oficial de Policía, contiene la valiosa e importante información sobre el reglamento y las asignaciones que tienes como oficial de Policía en el SAMPD.

Si sigues este manual con las guías y regulaciones de cómo proceder tendrás una carrera en el mejor departamento de Policía de los Estados Unidos de América.

Si demuestras que puedes seguir este manual y también ser parte de 
el desarrollo de la mejora del departamento también puedes ser promovido o premiado por tu propia iniciativa.

Si sólo vienes a tu trabajo con una sonrisa y un pensamiento positivo también puedes ser el mejor de los mejores oficiales del cuerpo.

Todos tus actos se reflejan en tus compañeros, si no sigues el reglamento defraudarás a tus compañeros, al departamento y a los ciudadanos de San Andreas.</page>
	
	<page>LA RADIO POLICIAL

Como oficial de policía del SAPD, es obligatorio que puedas usar tu radio. Si vas al servicio sin ella puedes ser suspendido o multado por no tener la radio encima cuando vayas al servicio. Y también debes recordar que si estás fuera de servicio pero aún así te involucras en el trabajo policial, tal vez debas sintonizar los canales fuera de servicio y estar listo para cambiar al canal correcto cuando sea necesario.

Tienes acceso a varios canales en tu radio, así que debes elegir bien los canales para no confundir a ningún superior sobre lo que estás haciendo en tu canal actual.

Las transmisiones de radio son gestionadas por una estación central de transceptores de radio que se encuentra en la estación de policía. Esta estación central también se llama Despacho.

La central lleva el control de todas las unidades en servicio y las organiza, así como su tráfico de radio, para que su trabajo sea lo más eficaz posible. Debido a que la radio es uno de los equipos más potentes de los agentes de policía, es necesario organizarla y ese trabajo lo realiza el Despacho.</page>

	<page>CÓDIGOS DE RADIO

10-1 Respuesta (silenciosa/alta)
10-2 Llegada al lugar de los hechos
10-3 Negativo
10-4 Reconocimiento
10-5 Repetición
10-6 En espera
10-7 Informe al lugar de los hechos

10-8 Sospechoso perdido (normalmente seguido de un 10-17)
10-9 Prisionero asegurado
10-10 Actualización de la actividad (dé su 10-20 y 10-11)
10-11 Operación policial
 		Código 0 - Incidente grave
 		Código 1 - Detención del sospechoso
 		Código 2 - Persecución en coche 
 		Código 3 - Persecución a pie 
 		Código 4 - Circunstancia especial (atraco a un banco, etc.)

10-12 Agente de policía necesita ayuda
10-13 Oficial caído/herido
10-14 Solicitud de blanco y negro
10-15 Solicitud de ambulancia
10-16 Solicitud de grúa

10-17 Descripción de los sospechosos
10-18 MDC sobre el nombre de los sospechosos
10-19 Respuesta al MDC

10-20 Ubicación (se debe dar la mayor cantidad de información posible)
10-30 Reanudar la patrulla normal
10-31 Regreso a la policía
10-99 Asignación completa

Estado 1 Ahora en servicio (especificar con 10-20)
Estado 2 Ahora está fuera de servicio
Estado 3 No disponible para la asignación</page>

	<page>USO DE LA FUERZA

Nivel 1 Uso de la fuerza - Conforme
Comportamiento del sujeto 
- Conforme y siguiendo las indicaciones del agente 

Uso autorizado de la fuerza 
- Utilice palabras como "por favor" y "gracias". 
- Ofrezca instrucciones y practique la paciencia con el sujeto. 

Nivel 2 Uso de la fuerza - Contacto 
Comportamiento del sujeto 
- Lenguaje abusivo; argumentativo. 

Uso autorizado de la fuerza 
- Órdenes verbales como ALTO, PARADA, MOVIMIENTO, AHORA, etc. 

Nivel 3 - Uso de la fuerza - Contacto reforzado 
Comportamiento del sujeto 
- Comienza a moverse junto con la resistencia física. 
- El sujeto no huye, pero empieza a resistirse a las órdenes del agente.

Uso autorizado de la fuerza 
- Llame a otros agentes al lugar; la presencia física de más agentes puede hacer que el sujeto cumpla. 
- Continúe utilizando las órdenes verbales para recuperar la conformidad. 
- La escalada entre 3 y 4 dará lugar al uso de las esposas.</page>

	<page>USO DE LA FUERZA (CONTINUACIÓN)


Nivel 4 de uso de la fuerza - Resistencia abusiva 
Comportamiento del sujeto 
- Puede intentar agredir físicamente a los agentes o a otras personas. 
- Intenta huir y escapar.
- Saca un arma o intenta coger un objeto que pueda ser utilizado como arma. 

Uso autorizado de la fuerza 
- Tazer. 
- Pulverización. 
- Trasladar al sujeto al vehículo esposado. 
- Puede desenfundar su arma pero no usarla.

Nivel 4-5 Escalada 
El sujeto puede blandir el arma; Desenfunda el arma en el momento en que el sujeto apunta a alguien. 

Nivel 5 Uso de la fuerza - Mortal 
Comportamiento del sujeto 
- Disparos 

Uso autorizado de la fuerza 
- Uso mortal de la fuerza para contrarrestar al sujeto.</page>
	
	<page>PROCEDIMIENTO DE DETENCIÓN

Reglas de detención impuestas por el Estado
------------------------------

Arrestar a alguien es esencialmente quitarle el derecho a la libertad. Es un gran poder y una enorme responsabilidad. A continuación se exponen las normas estatales sobre detenciones. Es nuestra responsabilidad asegurar que el departamento siga estas directrices para mantener a los criminales en la cárcel sin que la legalidad los deje libres. El no seguir estas directrices podría resultar en que el departamento o el oficial individual sea demandado, y su posible terminación de la fuerza.

NOTA: Antes de continuar, hay ocasiones en las que una situación puede requerir salirse de estos límites. Estas situaciones deberían ser pocas y distantes entre sí, pero lo más importante es que usted, el oficial, vuelva a casa con su familia al final del día que el criminal. Si tus acciones fueron fundadas, el departamento te apoyará al 100%. 

En primer lugar, debe detener el vehículo del sospechoso de acuerdo con las políticas del departamento que ha aprendido a través de la formación. Si el sospechoso va a pie, no lo tenga en cuenta. Ya debería saber por qué se busca al sospechoso, pero si no lo sabe, debería realizar rápidamente una comprobación del MDC sobre el delincuente desde la seguridad de su vehículo.</page>

	<page>DETENCIÓN(CONTINUACIÓN)

Delitos graves: Violación, robo, asesinato, asalto, robo de vehículos policiales, atropello y fuga, GTA, secuestro, disturbios, complicidad, huida. 

Delitos menores: Allanamiento de morada, conducción temeraria, hurto (menos de 250 dólares), agresión verbal, imprudencia temeraria, alteración del orden público, carreras ilegales, apuestas, no ceder el paso a un vehículo de emergencia. 

Infracciones: Infracciones de tráfico (no detenerse, conducir en el carril equivocado, nitroso, etc.) 

El camino a seguir depende de la gravedad del delito. Los delitos graves son la parada de mayor riesgo que hay que hacer, mientras que las infracciones suelen ser una simple multa o advertencia. Sin embargo, ¡nunca se debe caer en la rutina! La única vez que bajes la guardia en esa parada de tráfico es la única vez que acabarás en urgencias o algo peor.</page>

	<page>FELONES

Ponga rápidamente las esposas al sospechoso para detenerlo. La mayoría de los sospechosos de asesinato alegan defensa propia, y es su trabajo como agente actuar también como investigador. Deberá investigar cualquier alegación de defensa propia poniéndose en contacto con los testigos, etc. Es importante leer al sospechoso sus derechos. Si está cooperando. Si el sospechoso en algún momento empieza a lanzarse hacia un vehículo o a correr, debes seguir adelante y terminar el arresto con un tazing (y si eso no ayuda; disparando) al sospechoso (También porque el sospechoso tiene las esposas puestas, no debería poder conducir, así que has hecho todo bien y él está equivocado. Si se queja sólo se está perjudicando a sí mismo). Si el sospechoso sigue obedeciendo, debes subirlo a un coche patrulla o a una furgoneta y llevarlo al centro. Haz el registro adecuado y termina la detención.</page>

	<page>MISDEMEANOURS

Los refuerzos son útiles para estas detenciones, pero no son necesariamente necesarios. Por supuesto, si el sospechoso intenta huir en cualquier momento, debe aturdirlo y terminar la detención. Es importante detener al sospechoso una vez que se encuentre en la escena por su seguridad; en otras palabras, ponga las esposas al sospechoso e infórmele que es por su seguridad y que no está bajo arresto en este momento (de nuevo, esto nos mantiene al margen y nos permite hacer un RP del arresto, si corren con las esposas puestas y se meten en un coche, reportenlos; no están haciendo un RP).

Investiga la situación y determina si el sospechoso debe pagar una multa o ir a la cárcel. Esta decisión queda en tus manos. Si el sospechoso consigue escapar, se trata de un delito y debe ser tratado como tal.</page>

	<page>INFRACCIONES

Por lo general, nunca se requieren refuerzos en una citación, ya que se trata de una simple multa. Generalmente el sospechoso no tiene una orden judicial en este momento. Puede hablar libremente con el sospechoso a través de la ventanilla del conductor. Si en algún momento se da a la fuga o saca un arma de fuego, la parada se convierte inmediatamente en un delito y debe ser tratada como tal. Si el sospechoso no puede pagar la multa, debe trabajar con él para conseguirla. Sin embargo, si el sospechoso no tiene el dinero en su banco, se convierte en un delito menor y el sospechoso debe ser detenido. 

Y, por supuesto, no hace falta decir que si alguien te dispara, estás plenamente autorizado a devolver el fuego al sospechoso. Si otro oficial es capaz de escabullirse detrás del sospechoso y aturdirlo, entonces por supuesto hazlo, pero en ninguna situación debes correr directamente hacia un delincuente con un arma de fuego porque terminarás muerto. (También es mal RP correr directamente hacia alguien con un arma y /taser. Como he dicho, si otro oficial puede escabullirse por detrás para hacerlo, está bien, pero en ninguna situación debes correr hacia él como Rambo y /tazer).</page>

	<page>ADVERTENCIA| MENSAJE

Tiene derecho a guardar silencio. Todo lo que diga puede ser utilizado en su contra en un tribunal. También tiene derecho a contratar un abogado. Si no contrata uno, será interrogado sin que esté presente. Conociendo y comprendiendo sus derechos tal y como se los he explicado, ¿está dispuesto a responder a mis preguntas sin la presencia de un abogado?</page>

	<page>CREDITOS

yo </page>
</content>