<content>
	<numPages>6</numPages>

	<page>CANNABIS SATIVA

Cannabis sativa es una planta anual de la familia de las Cannabaceae. Es una hierba que ha sido utilizada a lo largo de la historia por los seres humanos como fuente de fibra, por el aceite de sus semillas, como alimento (véase cáñamo), como droga (véase cannabis (droga)), como medicina (véase cannabis medicinal) y con fines espirituales (véase uso espiritual del cannabis). Las diferentes partes de la planta tienen diferentes usos, y las diferentes variedades se cultivan de diferentes maneras y se cosechan en diferentes momentos, dependiendo del propósito para el que se cultiva.

USOS COMUNES

Su semilla, utilizada principalmente como alimento para aves enjauladas, es una valiosa fuente de proteínas. Las flores (y en menor medida las hojas, los tallos y las semillas) contienen compuestos químicos psicoactivos y fisiológicamente activos conocidos como cannabinoides que se consumen con fines recreativos, medicinales y espirituales. Cuando se utilizan así, los preparados de flores (marihuana) y hojas y los preparados derivados del extracto resinoso (hachís) se consumen fumando, vaporizando e ingiriendo por vía oral. Históricamente, las tinturas, los tés y los ungüentos también han sido preparaciones comunes.</page>
	
	<page>FENCICLIDINA (PCP)

La fenciclidina (un clip complejo del nombre químico fenilciclohexilpiperidina, comúnmente inicializado como PCP), también conocida como polvo de ángel y otros nombres callejeros, es una droga disociativa utilizada antiguamente como agente anestésico, que presenta efectos alucinógenos y neurotóxicos.Desarrollada en 1926, fue patentada por primera vez en 1952 por la compañía farmacéutica Parke-Davis y comercializada bajo la marca Sernyl. En el Reino Unido, la PCP es una droga de clase A. En su estructura química, la PCP es un derivado de la arilciclohexilamina y, en farmacología, es un miembro de la familia de los anestésicos disociativos. La PCP funciona principalmente como un antagonista del receptor NMDA, que bloquea la actividad del receptor NMDA. Otros antagonistas del receptor NMDA son la ketamina, la tiletamina y el dextrometorfano. Aunque los efectos psicoactivos primarios de la droga duran sólo horas, la eliminación total del cuerpo es prolongada, extendiéndose normalmente durante al menos 8 días.

USO RECREATIVO

La pentaclorofenol se presenta tanto en forma de polvo como de líquido (la base de pentaclorofenol se disuelve con mayor frecuencia en éter), pero normalmente se pulveriza sobre material de hoja como la marihuana, la menta, el orégano, el perejil o las hojas de jengibre, y luego se fuma.

La pentaclorofenol es una sustancia de la Lista II en los Estados Unidos, una droga de la Lista II de la Ley del Opio en los Países Bajos y una sustancia de la Clase A en el Reino Unido.

El término "líquido de embalsamar" se utiliza a menudo para referirse al líquido de PCP en el que se sumerge un cigarrillo o un porro, para ser ingerido al fumarlo, comúnmente conocido como "bote" o "agua". Fumar PCP se conoce como "mojarse". Un cigarrillo de tabaco o un porro de cannabis sumergido en PCP recibe los nombres callejeros de "sherm stick", "sherm", "fry stick", "amp", "toe tag", "dippa", "happy stick" y "wet stick"."</page>

	<page>En su forma pura (base), la pentaclorofenol es un aceite amarillo (normalmente disuelto en petróleo o éter dietílico o tetrahidrofurano). Si se trata con cloruro de hidrógeno gaseoso, o con alcohol isopropílico saturado de HCL (HCL/IPA), este aceite se precipita en cristales o polvo de color blanco-canela (clorhidrato de PCP). Sin embargo, la mayor parte de la PCP en el mercado ilícito contiene una serie de contaminantes como resultado de la fabricación improvisada, lo que hace que el color varíe de bronceado a marrón, y la consistencia varíe de polvo a una masa gomosa. Estos contaminantes pueden ir desde la piperidina no reaccionada y otros precursores, hasta carcinógenos como el benceno y el cianuro - como compuestos como el PCC (piperidinociclohexilo carbonitrilo).</page>

	<page>COCAÍNA

La cocaína (benzoilmetilecgonina) es un alcaloide tropanico cristalino que se obtiene de las hojas de la planta de coca. El nombre viene de "coca" además del sufijo alcaloide -ine, formando la cocaína. Es tanto un estimulante del sistema nervioso central como un supresor del apetito. En concreto, es un inhibidor de la recaptación de la dopamina, un inhibidor de la recaptación de la norepinefrina y un inhibidor de la recaptación de la serotonina, que media la funcionalidad de tal como un ligando DAT exógeno. Debido a la forma en que afecta a la vía de recompensa mesolímbica, la cocaína es adictiva.

Su posesión, cultivo y distribución son ilegales para fines no medicinales y no sancionados por el gobierno en prácticamente todo el mundo. Aunque su libre comercialización es ilegal y ha sido severamente penalizada en prácticamente todos los países, su consumo en todo el mundo sigue estando muy extendido en muchos ámbitos sociales, culturales y personales.</page>

	<page>USO MODERNO

En muchos países, la cocaína es una droga recreativa muy popular. En los Estados Unidos, el desarrollo de la cocaína "crack" introdujo la sustancia en un mercado generalmente más pobre del centro de la ciudad. El consumo de la forma en polvo se ha mantenido relativamente constante, experimentando un nuevo auge de consumo a finales de la década de 1990 y principios de la de 2000 en EE.UU., y se ha hecho mucho más popular en los últimos años en el Reino Unido.

El consumo de cocaína es frecuente en todos los estratos socioeconómicos, incluyendo la edad, la demografía, la economía, la sociedad, la política, la religión y los medios de vida.

Se calcula que el mercado de la cocaína en EE.UU. superó los 70.000 millones de dólares en valor en la calle en el año 2005, superando los ingresos de empresas como Starbucks. Existe una enorme demanda de cocaína en el mercado estadounidense, sobre todo entre quienes tienen unos ingresos que les permiten realizar gastos de lujo, como los adultos solteros y los profesionales con ingresos discrecionales. El estatus de la cocaína como droga de club muestra su inmensa popularidad entre los "fiesteros".</page>

	<page>ÁCIDO LISÉRGICO

El ácido lisérgico, también conocido como ácido D-lisérgico y ácido (+)-lisérgico, es un precursor de una amplia gama de alcaloides de la ergolina que son producidos por el hongo del cornezuelo y algunas plantas. Las amidas del ácido lisérgico, las lisergamidas, se utilizan ampliamente como productos farmacéuticos y como drogas psicodélicas (LSD). El ácido lisérgico suele producirse por hidrólisis de las lisergamidas, pero también puede sintetizarse en el laboratorio mediante una compleja síntesis total. El ácido lisérgico monohidratado cristaliza en foliolos hexagonales muy finos cuando se recristaliza del agua. El ácido lisérgico monohidratado, cuando se seca (140 °C a 2 mmHg o 270 Pa) forma ácido lisérgico anhidro. El ácido lisérgico es un compuesto quiral con dos estereocentros. El isómero con configuración invertida en el átomo de carbono 8 cerca del grupo carboxi se llama ácido isolisérgico. La inversión en el carbono 5 cerca del átomo de nitrógeno da lugar al ácido L-lisérgico y al ácido L-isolisérgico, respectivamente. El ácido lisérgico está incluido en la lista de precursores de la Tabla I de la Convención de las Naciones Unidas contra el Tráfico Ilícito de Estupefacientes y Sustancias Psicotrópicas.</page>
</content>