<content>
Términos básicos de los juegos de rol

	¿Juego de rol? ¿Qué es eso?

El juego de rol es una especie de vida virtual en la que puedes crear un personaje y actuar como lo harías en la vida real. Debes actuar de la forma más realista posible. Puedes ser cualquier cosa, desde un pobre pandillero adicto a la heroína hasta un mafioso despiadado, un policía, un juez, un taxista, ¡y mucho más! La lista es interminable y si puedes pensarlo, puedes hacerlo. ¡Tú eliges! Deja volar tu imaginación a la hora de crear un personaje. Este servidor MTA en particular es un servidor de rol de alto nivel. ¡Tu personaje tiene su propia personalidad que TÚ creas y puedes hacer de él o ella sus propias características especiales!

Si eres nuevo en la vida RP en general, puedes leer algunas guías en el foro, así como pedir ayuda a los jugadores e incluso a los administradores. La mayoría de los administradores y gamemasters están encantados de ayudar a los nuevos jugadores.

	¿Metagaming? ¿Qué es eso?

Bueno, Metagaming es cuando usas conocimiento fuera del personaje y decides usarlo en el personaje. Algunos ejemplos de Metagaming serían si un jugador te manda un mensaje privado con su localización y tú vas a verle, actuando sobre el metagame IC. Otro ejemplo de metagaming sería si conoces información como el escondite de armas de un personaje y decides rolear como si otro de tus personajes supiera dónde está el escondite. Otro ejemplo común es leer la etiqueta con el nombre de un jugador sobre su cabeza y decirlo en personaje. Debes averiguar los nombres en situaciones dentro del personaje. Si rompes esta regla puedes enfrentarte a un largo tiempo en la cárcel o a un baneo.

	¿Juegos de poder? No sé lo que significa.

Powergaming es un término usado para describir las acciones de un personaje que no son realistas, así como no dar tiempo a los jugadores para rolear una situación. Debes dar tiempo a los jugadores para escribir un /me cuando juegues contra ellos. El /me también debe ser razonable. DEBES tener una razón detrás del /me. No puedes simplemente spamear /me esquiva el golpe ya que es powergaming y tu personaje no es super rápido. Sólo puedes hacer que las acciones de tu personaje reflejen la vida real. Una persona en la vida real no puede liberarse de las esposas a menos que sean culturistas extremos con una fuerza casi sobrehumana, por lo que la mayoría de los personajes en el servidor no serían capaces de liberarse de ellas. Es powergaming si lo haces. Una persona en la vida real tampoco puede volar. No puedes hacer un /me diciendo "/me vuela". Es powergaming y si realmente te escapas volando... Bueno, serás castigado más severamente que sólo por la ofensa de powergaming. Si te pillan haciendo powergaming, el administrador normalmente te avisará, pero también te pueden encarcelar o advertir y, a veces, banear.

	¿Matar por venganza? Qué no hacer cuando te matan...

Matar por venganza es cuando te mata otro jugador y decides que vas a ir a por el jugador que te mató. Cuando te matan no puedes volver a la situación y atacar al jugador. Además, si eres hospitalizado, deberás jugar a la pérdida de memoria y no recordarás quién te atacó ni lo que pasó. Dieng como este es un PK (player kill) y usted debe RP como tal. Si te pillan rompiendo esta regla puedes ser encarcelado, advertido, ¡e incluso baneado! 

	Sentido Común...

Usa el sentido común en todo momento, esta regla debe ir de la mano con todo lo que hagas en el servidor. 

Por ejemplo, si tienes un problema con un hombre que se niega a pagarte 10.000$, tu primera acción probablemente debería ser una advertencia, seguida de una paliza, luego una paliza severa y sólo entonces deberías considerar asesinarlos. El sentido común es un factor a tener en cuenta, ya que no querrás asesinar a alguien por culpa de la policía y otras repercusiones, como que no puedas recuperar tu dinero desde el principio. Sé realista en tu juego de rol usando el sentido común Si acabas roleando un personaje sin sentido común, ¡podrías ser expulsado, advertido e incluso baneado temporalmente!

	Character Kill(ing) y Player Kill(ing), ¿qué son?

La muerte de personaje es la forma menos común de matar a alguien en el juego y sólo se utiliza en situaciones en las que es necesario. Cuando te matan desde un CK, es permanente y la única forma de recuperar tus cosas es mediante una transferencia de estadísticas. Puedes conseguir una transferencia de estadísticas comprándola con CGs. Cuando te mata un PK, se representa como si tuvieras heridas graves y pérdida de memoria. Te desmayas y un paramédico te lleva al hospital. Después de eso, RP sus lesiones en consecuencia. Necesitas una buena razón para un PK y la persona que es PK'd no sólo pierde su memoria de la matanza, pero todos los acontecimientos que conducen a ella.

Si deseas matar a alguien, debes enviar un mensaje en los foros a un administrador principal, a un administrador jefe o al propietario del servidor explicando por qué quieres matar a alguien de forma permanente. Debes incluir pruebas y tener una razón legítima.
</content>