<content>
CÓDIGO PENAL DEL ESTADO DE LAKESIDE


TITULO PRELIMINAR

Artículo 1

No será castigada ninguna acción ni omisión que no esté prevista como delito por ley anterior a su perpetración.

Artículo 2

No podrá ejecutarse pena sino en virtud de sentencia firme dictada por el Juez o Tribunal competente, de acuerdo con las leyes.

Artículo 3

Las leyes penales no se aplicarán a casos distintos de los comprendidos expresamente en ellas.

Artículo 4

En el caso de que un Juez o Tribunal, en el ejercicio de su jurisdicción, tenga conocimiento de alguna acción u omisión que, sin estar penada por la Ley, estime digna de represión, se abstendrá de todo procedimiento sobre ella y expondrá al Gobierno las razones que le asistan para creer que debiera ser objeto de sanción penal.

Artículo 5

No hay pena sin dolo o imprudencia.

Artículo 6

El gobernador podrá emitir indultos a cualquier ciudadano imputado si así lo considera necesario, eximiéndole de todas las cargas o culpa del hecho por el que se le indulta. 

Título I - Penas, Atenuantes, Agravantes 
PENAS

Las penas que pueden imponerse con arreglo a este Código, bien con carácter principal bien como accesorias, son privativas de libertad, de muerte, privativas de otros derechos y multa.

Penas de muerte: La pena de muerte es considera la máxima pena capital será aplicada como última pena y en última instancia cuando todas las anteriores no han dado resultado positivo para la reinserción y reintegración del reo. Sólo se aplicará a asesinos en serie o de múltiples homicidios perpetrados con voluntad propia y alevosía.

Esta pena sólo podrá ser impuesta por el Tribunal Supremo del Estado de San Andreas.

Penas privativas de libertad: Estas penas privan del derecho a la libertad y libre tránsito del condenado. Dentro de las penas privativas de libertad podemos distinguir cinco tipos: cárcel, cadena perpetua, prisión, prisión domiciliaria y responsabilidad subsidiaria por impago de multa.
Cárcel: Penas inferiores a 2 años se cumplirán en la cárcel (celdas de comisaria).

Cadena perpetua: Las penas que superen los 30 años serán de cadena perpetua. A los 20 años cumplidos de la condena se podrá revisar si esta es anulada o si se continua con ella hasta la muerte natural del condenado.

Prisión: Penas superiores a 2 años se cumplirán en la prisión, cuando la pena sobrepase los 30 años se conmutará como cadena perpetua.

Prisión domiciliaria: Penas de 2 años a 10 años podrán ser cumplidas en el domicilio del condenado, el mismo no podrá salir nunca de su domicilio salvo cuando se le solicite su presencia en los juzgados por un juez. Estará siempre localizable en su domicilio autorizado para cumplir la pena, los agentes podrán pasar en cualquier momento a comprobar que está cumpliendo su pena y no ha violado la pena al no encontrarse en su domicilio. 
Si se le encuentra fuera de su domicilio autorizado para cumplir la pena será trasladado de inmediato a prisión y aumentada su condena en cinco años más por violación de la prisión domiciliaria, debiendo cumplir el tiempo sumado y el restante que le quedase.

Responsabilidad subsidiaria por impago de multa: Cuando no es posible pagar una multa impuesta se podrá computar por tiempo de prisión para pagar esa multa, cumpliéndose la siguiente formula, por cada 4.000$ de multa que no sea posible abonarlos se cumplirá un año de prisión.

Penas privativas de otros derechos: Estas penas anulan ciertos derechos de los condenados. Dentro de las penas privativas de otros derechos podemos distinguir siete tipos: inhabilitación absoluta, inhabilitación especial, suspensión, conducir vehículos, tenencia y portes de armas, orden de alejamiento y trabajos en beneficio de la comunidad.
Inhabilitación absoluta: Esta pena produce la privación definitiva y permanente de todos los honores, empleos y cargos públicos que tenga el condenado, aunque sean electivos.

Inhabilitación especial: Esta pena produce la privación definitiva y permanente de todos los honores, empleo y cargo público sobre el que desempeña el condenado, aunque sea electivo, prohibiéndole para siempre el poder volver a desempeñar las funciones de ese cargo o empleo público.

Suspensión: Esta pena produce la suspensión de empleo o cargo público que priva de su ejercicio al condenado durante el tiempo de la condena que se establezca sin que suponga una privación definitiva o expulsión del mismo cargo o empleo público. Una vez cumplida la condena volverá a ocupar su cargo o empleo público.

Conducir vehículos: Esta pena priva del derecho a poder conducir vehículos al condenado, bien sea permanente o por el tiempo que establezca la condena.

La violación de esta pena acarreará 4 años de prisión para el condenado que cumplirá íntegramente en la propia prisión.

Tenencia y portes de armas: Esta pena priva del derecho a portar y tener armas al condenado, bien sea permanente o por el tiempo que establezca la condena.

La violación de esta pena acarreará 4 años de prisión para el condenado que cumplirá íntegramente en la propia prisión.

Orden de alejamiento: Esta pena establece una orden de alejamiento del condenado contra una persona no pudiéndose acercar a menos de 200 metros de la persona ni contactar de ninguna forma con la persona (teléfono, SMS, WhatsApp, correo electrónico u otros métodos) durante la duración de la condena.
La violación de esta pena acarreará 6 años de prisión para el condenado que cumplirá íntegramente en la propia prisión.

Trabajos en beneficio de la comunidad: Esta pena obliga al condenado a cumplir o pagar su pena a través de diversos trabajos en beneficios de la comunidad para condenas inferiores a 6 años.


Multa: Las penas de multa deberán abonarse de forma íntegra cuando sean emitidas las mismas, si una multa no es posible abonarla por falta de dinero se podrá realizar un embargo a sus bienes para pagar el coste de la multa o se podrá aplicar la Responsabilidad subsidiaria por impago de multa con lo dispuesto en ella.
ATENUANTES

Los atenuantes son aquellas causas que disminuyen la responsabilidad penal y/o civil, pero no la anulan totalmente. Es decir, pueden aplicarse en determinadas situaciones para disminuir un cargo, sanción o cualquier otra responsabilidad del imputado.

Son circunstancias atenuantes:

Actuar bajo los efectos de sustancias ilícitas (drogas en general) o alcohol a causa de su grave adicción o por algún tipo de enfermedad.

Se deberá demostrar que el sujeto está bajo tratamiento médico mediante la presentación de un historial médico (*).

La pena y/o multa se reducirá a un tercio.

Confesión del delito durante el procesamiento y hasta antes del cumplimiento de la condena.

La pena y/o multa se reducirá a un tercio.

Confesión del delito antes de su detención y por propia voluntad.

La pena y/o multa se reducirá a la mitad.

La de haber procedido el culpable a reparar el daño ocasionado a la víctima, o disminuir sus efectos, en cualquier momento del procedimiento y con anterioridad al cumplimiento de la pena.

La pena y/o multa se reducirá a la mitad.

No poseer antecedentes penales, exceptuando los del capítulo 1 y 7.

La pena y/o multa se reducirá a la mitad.

Buena cooperación y conducta durante el arresto y procesamiento.

Es un atenuante puramente subjetivo que se deja a discreción de los agentes de la autoridad hacer lugar a éste o no.

La pena y/o multa se reducirá a la mitad.

Acusado menor de 18 años, siempre que no se cometan en delitos contra el estado (Cap. 9) o asesinato, en los cuales no será aplicable este atenuante.

La pena y/o multa se reducirá a la mitad.

Parentesco: Relación familiar con la víctima demostrable.

La pena y/o multa se reducirá a la mitad. 
Aclaraciones:

(*) Historial médico: es un informe médico redactado por un miembro autorizado de LSFD en el cual se desarrolla con claridad una pequeña historia clínica desde el comienzo del problema o enfermedad que aqueja al paciente y la evolución del mismo hasta la actualidad. Debe llevar el aval (firma) de otros dos médicos más, de los cuales uno debe ser psiquiatra o psicólogo según el caso. Todos deben estar ejerciendo su profesión dentro de LSFD.

La falsificación del historial clínico conlleva a la desestimación inmediata del mismo como medio de prueba y la imputación de los médicos firmantes por el delito de "Falsificación de documentos" (Art. 7.1 del CP) así como también la imposición de los artículos pertinentes del Capítulo 9.

Si concurren varios atenuantes que generan la misma reducción de condena, no hay acumulación en la reducción, siempre se reduce una sola vez en la mitad o en un tercio. En caso de concurrir un atenuante que reduce la sanción en la mitad y otro atenuante que reduce la sanción en un tercio, entonces prevalecerá el atenuante más beneficioso para el acusado, o sea, aquel que reduce la sanción en un tercio.
Agravante

Los agravantes son aquellas causas que aumentan la responsabilidad penal y/o civil.

Son circunstancias agravantes:

Ejecutar el hecho con alevosía.

Hay alevosía cuando el culpable comete cualquiera de los delitos contra las personas empleando en la ejecución medios, modos o formas que tiendan directa o especialmente a asegurarla, sin el riesgo que para su persona pudiera proceder de la defensa por parte del ofendido.

La pena y/o multa se aumentará una cuarta parte.

Ejecutar el hecho mediante disfraz, con abuso de superioridad o aprovechando las circunstancias de lugar, tiempo o auxilio de otras personas que debiliten la defensa del ofendido o faciliten la impunidad del delincuente.

La pena y/o multa se aumentará una cuarta parte.

Ejecutar el hecho mediante precio, recompensa o promesa.

La pena y/o multa se aumentará el doble.

Cometer el delito por motivos racistas, antisemitas u otra clase de discriminación referente a la ideología, religión o creencias de la víctima, la etnia, raza o nación a la que pertenezca, su sexo, orientación o identidad sexual, razones de género, la enfermedad que padezca o su discapacidad.

La pena y/o multa se aumentará una cuarta parte.

Obrar con abuso de confianza.

La pena y/o multa se aumentará una cuarta parte.

Prevalerse del carácter público que tenga el culpable.

La pena y/o multa se aumentará el doble.

Ser reincidente.

La pena y/o multa se aumentará una quinta parte.

Hay reincidencia cuando, al delinquir, el culpable haya sido condenado ejecutoriamente por un delito comprendido en el mismo título de este Código, siempre que sea de la misma naturaleza.

A los efectos de este número no se computarán los antecedentes penales cancelados o que debieran serlo, ni los que correspondan a delitos de los capítulos 1 y 7.
Prevalimiento

Se acusará de prevalimiento al que se aproveche positivamente de las ventajas y prerrogativas que posee con respecto a la víctima por razón de esa posición de superioridad general (véase, la autoridad o funcionarios públicos u otros altos cargos con poder) para así lograr cometer o facilitar la comisión del acto delictivo.

La pena y/o multa se aumentará una cuarta parte.
Fianzas

Las fianzas de un proceso abreviado serán de la siguiente forma:

Los artículos 1.9, 1.26, 1.27, 1.32, 2.1, 2.2, 2.3, 2.4, 2.5, 2.6, 2.7, 2.16, 2.17, 3.1, 3.3, 4.1, 4.2, 4.5, 4.6, 5.1, 5.3, 5.4, 7.2, 8.6, 8.12, 8.13, 8.14 pueden ser computados bajo fianza, el coste por año o calabozo es de 10.000$.

El detenido no perderá derecho a fianza aun teniendo cargos que no sean computados bajo la misma. Los cargos que puedan y sean pagados bajo fianza descontarán su parte correspondiente de la condena, sin alterar ésta última respecto a los cargos no computados bajo fianza.

Las fianzas de un proceso ordinario serán de la siguiente forma:

En el momento a entrar en los calabozos o prisión al detenido podrá abonar una fianza por el valor de 500.000$ que le dejara en libertad con la obligación de asistir al juicio con su abogado.

Si no se presentare en el juicio perderá la fianza e incurrirá en un delito tipificado en el artículo 10.10.
Título III - Delitos
YEIYEI — 15/10/2022 0:37
CAPÍTULO 1:
De las leyes de circulación

Artículo 1.1 Conducción temeraria: Este cargo deberá aplicarse como agravante a cualquier infracción de tráfico la cual haga peligrar la vida de los viandantes provocando casi un accidente. Sanción: Multa de 5.000$, pérdida de tres puntos del carné. (Esta sanción prevalece a los artículos 1.3, 1.4, 1.8, 1.12, 1.13, 1.15, 1.16, 1.17, 1.18, 1.19, 1.21, 1.22, 1.23, 1.24, 1.25)

Artículo 1.2 Daños a la propiedad privada o pública: Todo conductor o persona que cause daños a propiedades privadas o públicas con su vehículo/ fuerza propia será sancionado, a menos de que logre conciliar con el afectado. En caso de no lograrse, o que sea público (del Estado) el objeto afectado, los funcionarios públicos deberán interceder. Sanción: Multa de 2.500$, más valor de los daños.

Artículo 1.3 Ignorar semáforos: Todo aquel conductor o transeúnte que no respete los semáforos. Sanción: Multa de 400$ por cada semáforo ignorado. Retirada de dos puntos del carné de conducir por cada semáforo ignorado.

Artículo 1.4 Conducir en dirección contraria: Conductor que sea interceptado conduciendo su vehículo por dirección contraria a la de la vía. Sanción: Multa de 3000$. Pérdida de un punto del carné de conducir.

Artículo 1.5 Conducir bajo efectos de sustancias alucinógenas: Ningún ciudadano podrá conducir su vehículo bajo el efecto de cualquier sustancia ilícita. Esto implica estar en el interior del vehículo, con las llaves puestas en el contacto. Sanción: Multa de 2500$. Pérdida de seis puntos del carné de conducir.
Artículo 1.6 Posesión de elementos ilícitos en un vehículo: Si se hallan sustancias alucinógenas en el interior de un vehículo o armamento sin permiso, al conductor le serán imputados los cargos a menos que justifique su inocencia frente a un juez. En caso de existir acompañantes, según se demuestre su culpabilidad en una previa investigación se les imputara cargos por posesión de sustancias ilícitas. Si ningún ocupante se responsabiliza de los materiales, el dueño legal del vehículo pasa a ser responsable. Sanción: Envío del vehículo al depósito. Incautación del material.

Artículo 1.7 Conducir bajo los efectos del alcohol: Ningún ciudadano podrá conducir su vehículo bajo los efectos del alcohol, o ingerirlo mientras se está en el vehículo. Los límites legales para el conductor son 0,5 g/l de alcohol en sangre o 0,25 mg/l de alcohol en aire espirado. Sanción: Multa de 1500$. Pérdida de seis puntos del carné de conducir.

Artículo 1.8 Exceso de velocidad: Todo conductor que viole los límites de velocidad, los cuales aparecen estipulados a continuación, será sancionado.
Límite de velocidad en ciudades y vías urbanas: 55mph (aprox. 90km/h), salvo en áreas residenciales o cercanas a colegios y centros de educación donde el límite se reducirá a 40mph (aprox. 65km/h).
Límite de velocidad en autopistas de múltiples carriles: 80mph (aprox. 130km/h).
Límite de velocidad en autovías y vías interurbanas: 60mph (aprox. 100 km/h).
Sanción: Multa de 1200$. Retirada de dos puntos del carné de conducir.
Artículo 1.9 Conducción sin una licencia de conducir válida: Bajo ningún concepto un ciudadano podrá conducir un vehículo sin portar su licencia de conducir en regla. Cuando una licencia de conducción alcance o supere los doce puntos de infracción o rebase la fecha de validez, perderá su vigencia y, por tanto, no será apta para la conducción. Sanción: Multa de 4000$. Calabozos.

Artículo 1.10. Participación en carreras ilícitas: Todo ciudadano que participe en carreras no oficializadas y/o autorizadas por la Alcaldía o la Gobierno. Sanción: Cárcel de 1 año. Suspensión de la licencia de conducir. Multa de 6500$. (Esta sanción prevalece a los artículos 1.1,1.3, 1.4, 1.8, 1.12, 1.13, 1.15, 1.16, 1.17, 1.18, 1.19, 1.21, 1.22, 1.23, 1.24, 1.25)

Artículo 1.11 Mal estacionamiento: Todo vehículo que se halle mal estacionado, o aparcado en zonas prohibidas por las señales de tráfico correspondientes podrá ser multado o trasladado al depósito en caso de que el conductor no se halle en el interior del vehículo Sanción: Multa de $250.

Artículo 1.12 Obstrucción de tráfico: Todo vehículo que se halle estacionado obstruyendo la circulación vial podrá ser multado, en caso de que el conductor no se halle en el interior del vehículo será trasladado al depósito Sanción: Multa de $500. Envío del vehículo al depósito.

Artículo 1.13 No ceder el paso a los servicios de emergencia: Al escuchar las sirenas de uno de los vehículos de los servicios de emergencia, aquellos conductores que se hallen en las vías por donde atraviesa el servicio, deberán detenerse apartando su vehículo a un lado de la vía para ceder el paso. De no ser así, el conductor será sancionado. Sanción: Multa de 300$. Retirada de un punto del carné de conducir.
Artículo 1.14 No portar los elementos de seguridad: El conductor, el acompañante, y menores de trece años que vayan en la parte trasera de un vehículo, deberán portar el cinturón de seguridad. En el caso de las motocicletas, el uso del casco para conductor y acompañante es obligatorio. El uso de las luces del vehículo deberá ser obligatorio entre el ocaso y el amanecer. Cada ocupante se responsabiliza de su sanción. Sanción: Multa de 200$. Retirada de un punto del carné de conducir.

Artículo 1.15 Conducir un vehículo en mal estado: Todo conductor que maneje un vehículo que posea faltas técnicas y/o mecánicas, como faros, puertas, motor, etc., será detenido por su irresponsabilidad. Un vehículo en mal estado puede generar más fallas técnicas de mayor peligrosidad o importancia para el vehículo, y ocasionar en consecuencia accidentes automovilísticos u obstrucciones en la vía. Sanción: Multa de 800$. Retirada de dos puntos del carné.

Artículo 1.16 Arrojar a la vía o en sus inmediaciones objetos: Ningún ocupante de un vehículo podrá arrojar ningún objeto a la vía o en sus inmediaciones. Sanción: Multa de 600$.

Artículo 1.17 Ignorar señales de tránsito viales: De los vehículos que no respeten la prioridad de paso, las señales de alto y de ceder el paso. Sanción: Multa de 500$. Retirada de un punto del carné de conducir.

Artículo 1.18 Realizar adelantamientos indebidos: De los vehículos que adelanten a otros autos de forma errónea, o que pueda poner en riesgo la seguridad del resto del tráfico vial, tales como: adelantar en curva, invadir el carril contrario durante un cruce, adelantamiento sobre línea continua o sobre un paso a nivel/peatonal. Sanción: Multa de 600$. Retirada de dos puntos del carné de conducir.
Artículo 1.19 Dar media vuelta a un vehículo en la vía: Un auto podrá dar marcha atrás en zonas como los aparcamientos, o en algunas excepciones puntuales que lo meriten, como accidentes de tráfico o en la misma maniobra del aparcamiento. Sanción: Multa de 300$. Retirada de un punto del carné de conducir.

Artículo 1.20 Ignorar las señales de los agentes que regulan la circulación: Cualquiera que ignore a un agente de la autoridad regulando el tráfico. Sanción: Multa de 500$. Pérdida de dos puntos del carné.

Artículo 1.21 Conducir bajo distracción: Será penada todo aquel conductor que haga uso del teléfono móvil, navegador, el uso de auriculares u otros dispositivos que desvíen la atención del conductor sin encontrarse el mismo parado o estacionado debidamente. Sanción: Multa de 200$. Retirada de un punto del carné de conducir.

Artículo 1.22 Realizar un cambio de sentido erróneo: Todo vehículo que realice un cambio de sentido (giro en U) de forma errónea; sobre línea continua, donde hay señales que expresamente lo prohíban, etc. Sanción: Multa de 500$. Pérdida de un punto del carné.

Artículo 1.23 Giro indebido: Todo conductor que realice un giro indebido, véase desde el carril derecho a la izquierda o del izquierdo a la derecha, como también girar en una zona expresamente prohibida. Sanción: Multa de 500$. Pérdida de un punto del carné.

Artículo 1.24 Conducir por fuera de la calzada: Todo conductor que sea interceptado circulando por fuera de la calzada -aceras, césped, arcenes-. Sanción: Multa de 800$. Pérdida de dos puntos del carné.

Artículo 1.25 Uso indebido del claxon: Todo usuario que en la vía publica use indebidamente los elementos acústicos de su vehículo. Sanción: Multa de 200$.

Artículo 1.26 Omisión del deber de socorro: Todo conductor que huya de un accidente en la cual formó parte directamente sin presentar los papeles legales o bien sin socorrer a una persona herida. Sanción: Multa de 2000$. Calabozo.
Artículo 1.27 Ser un peligro para la circulación: Cualquier conductor que sufra un accidente en función a una infracción de tráfico provocando heridos graves será sancionado con este cargo. Sanción: Calabozo. Multa de 7500$. Pérdida del carné de conducción. (Esta sanción prevalece a los artículos 1.1,1.3, 1.4, 1.8, 1.12, 1.13, 1.15, 1.16, 1.17, 1.18, 1.19, 1.21, 1.22, 1.23, 1.24, 1.25)

Artículo 1.28. No respetar las normativas sobre vuelo (helicópteros): Todo helicóptero que ocupe el espacio aéreo del estado de San Andreas deberá respetar una altura mínima de 1000 pies y su velocidad máxima no podrá sobrepasar los 140 kilómetros por hora, además a la hora de aterrizar, siempre deberá hacerlo en una pista acondicionada para ello, salvo un fallo grave del motor. 
Sanción: Pérdida de la licencia de vuelo. Multa de 3000$.

Articulo 1.29 Uso de suspensión hidráulica: El uso de la suspensión hidráulica mientras se conduce el vehículo quedara totalmente prohibida. Sanción: Multa de 200$. Perdida de un punto de carnet.

Articulo 1.30 Circular sin matrícula: La circulación con un vehículo sin llevar una matrícula colocada y de forma claramente visible queda totalmente prohibida. 
Sanción: Calabozo. Multa de 3500$. Retirada del vehículo (depósito).

Articulo 1.31 Pasos de peatones: Cruzar por cualquier sitio de una calle que no esté habilitado para tal efecto, no usar los pasos de peatones. Sanción: Multa de 300$.
CAPÍTULO 2:
De las agresiones, los disturbios y las conductas erróneas
Artículo 2.1 Disturbios en la vía pública: Se apresará a un ciudadano cuando éste se halle en un conflicto que incluya agresión física o daños materiales a las propiedades privadas o públicas. Sanción: Multa de 2200$. Calabozo.

Artículo 2.2 Agresión: Un ciudadano será detenido cuando intente agredir o agreda físicamente a otro. Sanción: Multa de 3.000$, y el agresor deberá indemnizar al agredido según la evaluación de un especialista médico, la indemnización puede ser entre 4.000$ y 8.000$. Cárcel 1 año. (Esta sanción prevalece a los artículos 2.1)

Artículo 2.3 Agresión sexual: El que atente contra la libertad sexual de otra persona, utilizando violencia o intimidación. Sanción: Multa de 2.500$, y el agresor deberá indemnizar al agredido según la evaluación de un especialista médico, la indemnización puede ser entre 4.000$ y 8.000$. Cárcel 2 años. (Esta sanción prevalece a los artículos 2.1)

Artículo 2.4 Alteración del orden público: Individuo que intenta o que altera el orden público con una actitud exaltada, insultando a los civiles o gritando sin parar. Sanción: Calabozo.

Artículo 2.5 Prostitución en la vía pública: Toda persona que ofrezca favores sexuales en la vía pública, también será sancionado por este cargo quien contrate el servicio. Sanción: Multa de 1000$. Calabozo.

Artículo 2.6 Comercialización ilegal: Venta o aprovisionamiento de servicios de todo tipo sin los permisos necesarios del ayuntamiento. Sanción: Multa entre de 1000$. Calabozo. Incautación del material en venta.

Artículo 2.7 Conducta desenfrenada: Tratando de incentivar a una multitud a acudir a la violencia y al desorden. Sanción: Multa de 5000$. Calabozo. (Esta sanción prevalece a los artículos 2.3)

Artículo 2.8 Inducir al delito: Incentivar a alguien a delinquir o por medios de engaños o chantajes, obligar a un individuo a cometer un delito. Sanción: Cárcel de 2 años.
Artículo 2.9 Implicación en una organización ilegal: Cuando un individuo es detectado realizando actividades ilegales en grupo de manera directa o indirecta. Sanción: Cárcel de 2 años. (Esta sanción prevalece a los artículos 2.7)

Artículo 2.10 Intento de violación: Intentar forzar a un individuo (en contra de su voluntad) a hacer actos sexuales de cualquier categoría. Sanción: Cárcel 3 años. (Esta sanción prevalece a los artículos 2.13)

Artículo 2.11 Intento de violación a un menor de edad: Intentar forzar a un menor de edad (-18) a hacer actos sexuales de cualquier categoría. Sanción: Cárcel de 6 años.

Artículo 2.12 Violación: Forzar a un individuo (en contra de su voluntad) a hacer actos sexuales de cualquier categoría. Sanción: Cárcel de 6 años. (Esta sanción prevalece a los artículos 2.9)

Artículo 2.13 Violación a un menor de edad: Forzar a un menor de edad (-18) a hacer actos sexuales de cualquier categoría. Sanción: Cárcel de 8 años. (Esta sanción prevalece a los artículos 2.10 y 2.13)

Artículo 2.14 Abuso de menores: Aprovecharse de la inocencia de un menor de edad (-18), para cualquier objetivo determinado. En el caso de las relaciones sexuales, a un ciudadano se le podrá imputar este artículo, cuando el menor acceda a ello por voluntad propia. Sanción: Multa de 3000$. Cuatro años de prisión.
Artículo 2.15 Racismo: Agredir verbalmente o menospreciar a un individuo por su condición étnica. Sanción: Multa de 1000$.

Artículo 2.16 Suplantación de identidad: Todo aquel individuo o individuos que se hagan pasar por otra persona sin su consentimiento legal. Sanción: Multa de 1000$. Calabozo.

Artículo 2.17 Acoso psicológico: Todo aquel individuo que persigue sin tregua ni descanso o moleste a causa de peticiones y preguntas a otro individuo. Sanción: Multa de 1000$. Calabozo.

Artículo 2.18 Maltrato singular: Todo aquel individuo que cause a otro menoscabo psíquico o una lesión de menor gravedad cuando la ofendida sea o haya sido esposa, o mujer que esté o haya estado ligada a él por una análoga relación de afectividad aun sin convivencia; también aplicable para cualquier persona especialmente vulnerable que conviva con el autor. Sanción: Multa de 2.500$, y el agresor deberá indemnizar al agredido según la evaluación de un especialista médico, la indemnización puede ser entre 5.000$ y 10.000$. Cárcel 2 años. (Esta sanción prevalece a los artículos 2.1)

Artículo 2.19 Trata de blancas: Todo aquel individuo que comercie con la vida de seres humanos por cualquier motivo (esclavitud laboral, mental, reproductiva, sexual, extracción de organos). Sanción: Multa de 5000$, cárcel de 6 a 18 años. 
CAPÍTULO 3:
De los hurtos y los asaltos
`Artículo 3.1 Allanamiento de morada: Invasión por parte de un individuo a una propiedad privada sin el consentimiento de su propietario y/o responsable. Sanción: Multa de 3000$. Calabozo.

Artículo 3.2 Usurpación: Apoderarse violentamente o con intimidación de un inmueble o de un derecho que corresponde a otra persona. Sanción: Multa 6.000$ más la indemnización por los daños o pérdidas ocasionadas. Cárcel de 3 años. (Esta sanción prevalece a los artículos 3.1)

Artículo 3.3 Hurto: Apropiación no violenta de cosas muebles ajenas sin la voluntad de su dueño. Sanción: Multa de 1000$. Calabozo. Devolución o compensación por los bienes extraídos.

Artículo 3.4 Asalto a mano armada a través de armas blancas: Entiéndase como todo aquel ciudadano que intente a asaltar o que asalte a otro individuo por medio de armas blancas. También se incluye el uso de los puños u objetos contundentes como arma blanca con el fin de asaltar a un individuo. Sanción: Multa de 4000$. Cárcel de 2 años. Devolución o compensación por los bienes extraídos.

Artículo 3.5 Asalto a mano armada a través de armas de fuego: Entiéndase como todo aquel ciudadano que intente asaltar o que asalte a otro individuo por medio de armas de fuego. Sanción: Multa de 6000$. Cárcel de 3 años. Devolución o compensación por los bienes extraídos.

Artículo 3.6 Asalto o intimidación con armas de utilería o inhabilitadas para el disparo: Entiéndase como todo aquel ciudadano que amedrente, intente asaltar o que asalte a otro individuo empleando cualquier arma que pueda confundirse con facilidad con un arma de fuego; véase réplicas, armas de fuego inutilizadas, descargadas o destinadas a representaciones teatrales. Sanción: Multa de 4000$. Cárcel de 1 año. Devolución o compensación por los bienes extraídos.

CAPÍTULO 4:
De las armas de fuego y su porte
Artículo 4.1 Posesión ilegal de armas: De todo ciudadano que posea una o más arma sin su salvoconducto correspondiente o con uno falsificado. Sanción: Cárcel de 1 año. Incautación del arma.
Agravantes por cantidades:
Estos se aplican en todos los casos, sumados a la pena inicial.
Armas punzantes que superen las medidas legales: + $500 c/u (Sin pena de cárcel)
Puños americanos u otras armas contundentes: + $300 c/u (Sin pena de cárcel)
Utensilios incendiarios u explosivos de bajo alcance caseros (véase cócteles molotov): + $2.750 c/u y 1 año de cárcel
Artefactos explosivos: + $22.000c/u y 10 años de cárcel
Armas de fuego cortas (pistolas): + $2.500 c/u y 1 años de cárcel
Subfusiles: + $4.250 c/u y 2 años de cárcel
Fusiles de asalto: + $5300 c/u y 3 años de cárcel
Rifles de precisión: + $8000 c/u y 5 años de cárcel
Cargadores de munición letal: + $300 c/u (Sin pena de cárcel)
Artículo 4.2 Posesión de armas ilícitas con intención de contrabando: Consta de aquel individuo que sea detenido con una cantidad de dos armas o superior a ello sin el salvoconducto correspondiente para cada una. Sanción: Multa 4.000$ más multa por armas encontradas. Cárcel de 2 años. Incautación de las armas. (Esta sanción prevalece a los artículos 4.1)

Artículo 4.3 Tráfico de armas: Entiéndase como todo ciudadano que sea evidenciado realizando un intercambio de armamento ilícito. Sanción: Multa 12.000$. Cárcel de 5 años. Incautación de las armas. (Esta sanción prevalece a los artículos 4.1 y 4.2)

Artículo 4.4 Mostrar el arma de fuego en público sin salvoconducto: Aquel ciudadano que desenfunde su arma en la vía pública o frente a una multitud sin licencia para su porte legal. Sanción: Cárcel de 1 años. Incautación del arma.

Artículo 4.5 Mostrar el arma de fuego en público con salvoconducto: Aquel ciudadano que desenfunde su arma en la vía pública o frente a una multitud sin una justificación válida y con su licencia correspondiente para su porte legal. Sanción: Calabozo. Suspensión de la licencia de armas.

Artículo 4.6 Compra de armas ilícitas: Todo individuo que sea visto en fragancia adquiriendo cualquier tipo de arma ilícita. Sanción: Calabozo. Incautación de las armas.
YEIYEI — 15/10/2022 9:57
CAPÍTULO 5:
De los narcóticos y su consumo
Artículo 5.1 Posesión de sustancias ilícitas con intención de contrabando Todo individuo que sea detenido con la posesión de sustancias ilícitas controladas o narcóticos. La única sustancia que no es considerada ilícita es la marihuana, su posesión no podrá exceder los cinco (5) gramos, el contenido de cualquier otro tipo de sustancia inferior a (5) gramos sólo conllevará multa así quedando exceso calabozos. Sanción: Calabozos.
**Agravantes por cantidades**:
Marihuana: + $20 c/u
LSD: + $30 c/u
Esteroides y anabolizantes : + $30 c/u
Cocaína: + $40 c/u
Heroína: + $60 c/u
Éxtasis: + $80 c/u
Metanfetamina: + $150 c/u

Artículo 5.2 Tráfico de drogas: Entiéndase como todo ciudadano que sea evidenciado como traficante de drogas. Sanción: Multa de 8000$. Cárcel de 3 años. Incautación del material. (Esta sanción prevalece a los artículos 5.1)

Artículo 5.3 Compra de sustancias ilícitas: Todo individuo que sea visto en fragancia adquiriendo cualquier clase de sustancia ilícita. Sanción: Calabozo. Incautación del material.

Artículo 5.4 Consumo de sustancias ilícitas: Todo individuo que sea encontrado en la vía pública o espacios cerrados de dependencia con atención al cliente, (véase locales de ventas de bienes y servicios) El oficial que realice la detención podrá confiscar toda sustancia que esté siendo consumida o en posesión del detenido. Sanción: Multa 1500$. Incautación del material. Calabozo
CAPÍTULO 6:
De los homicidios, secuestros y extorsiones
Artículo 6.1 Intento de homicidio sin el uso de armas: Entiéndase como aquel ciudadano que agrede físicamente a otro individuo empleando sus extremidades de forma continua, sin la víctima poder presentar resistencia, dejándolo en estado crítico. Sanción: Cárcel de 2 años. (Esta sanción prevalece a los artículos 2.2)

Artículo 6.2 Intento de homicidio a mano armada: Entiéndase como aquel ciudadano que intenta atentar contra la vida de otro individuo empleando el uso de armas blancas o de fuego, dejándolo en estado crítico o con intención de hacerlo. Sanción: Cárcel de 3 años. (Esta sanción prevalece a los artículos 2.2)

Artículo 6.3 Homicidio sin el uso de armas: Entiéndase como aquel ciudadano que agrede físicamente a otro individuo empleando sus extremidades, ocasionando que la víctima fallezca por los golpes continuos o las consecuencias que ellos lleven. Sanción: Cárcel de 4 años.

Artículo 6.4 Homicidio a mano armada: Entiéndase como aquel ciudadano que atentó contra la vida de otro empleando armas blancas o de fuego. Sanción: Cárcel de 5 años.

Artículo 6.5 Homicidio múltiple: De aquel individuo que asesina a dos o más personas con el uso de armas o no. Sanción:5000$ por víctima. Cárcel de 6 años, mas 3 años por cada víctima a partir de dos (Esta sanción prevalece a los artículos 6.3 y 6.4)

Artículo 6.6 Secuestro: Un individuo retiene a otro contra su voluntad empleando amenazas con armas blancas o de fuego, o algún otro artefacto que pueda atentar contra su vida. Sanción: Cárcel de 3 años.

Artículo 6.7 Extorsión: Cuando uno o más individuos extorsionan a un individuo o un colectivo por tal de obtener cualquier cosa mediante el uso de amenazas, fuerza, etcétera. Sanción: Cárcel de 2 años. Multa: 4000$.

Artículo 6.8 Extorsión a negocios/empresas/entidades: Cuando uno o más individuos extorsionan al responsable de un negocio, empresa o entidad por cualquier fin delictivo empleando amenazas, agresiones, etcétera. Sanción: Cárcel de 2 años. Multa: 6000$
CAPÍTULO 7:
De los delitos de documentos y licencias
Artículo 7.1 Falsificación de documentos: De la creación y venta de documentos falsificados. Sanción: Multa de 10.000$ a 100.000$. Pena de prisión de 4 a 10 años.

Artículo 7.2 Posesión de un documento falso: Del porte de un documento falsificado. Sanción: Multa de 1000$. Calabozos.

Artículo 7.3 Transitar indocumentado: Del ciudadano que no porte su documento de identidad. Sanción: Multa de 500$. Se procesa al individuo a comisaría para verificación de identidad.

Artículo 7.4 Pescar sin salvoconducto: Todo ciudadano que sea sorprendido realizando la actividad de la pesca en los lugares no autorizados o bien sin el salvoconducto será sancionado. Sanción: Multa de 2000$.

Artículo 7.5 Cazar sin salvoconducto: Todo ciudadano que sea sorprendido realizando la actividad de la caza en los sin el salvoconducto será sancionado. Sanción: Multa de 2500$.

Artículo 7.6 Estafa: Cometen estafa los que, con ánimo de lucro, utilicen el engaño para producir error en otro, induciéndolo a realizar un acto de disposición en perjuicio propio o ajeno. Sanción: Multa de 5.000$ más la indemnización por los daños o pérdidas ocasionadas.
CAPÍTULO 8:
De los delitos contra el Estado
Artículo 8.1 Desobediencia a la justicia: Sospechoso que desobedece la orden legitima de un agente de la autoridad o miembro de LSPD, LSFD, departamento de justicia y Estado. Sanción: Multa de 2000$.

Artículo 8.2 Falso reporte de bomba: Se sanciona al ciudadano que dé falsa información sobre el emplazamiento de una bomba a un servicio público. Sanción: Multa 10.000$. Calabozo.

Artículo 8.3 Allanamiento de edificios/instalaciones públicas: Cuando un individuo penetra en un área restringida de propiedad estatal sin autorización. Sanción: Multa de 4000$. Expulsión del área restringida.

Artículo 8.4 Uso indebido de la línea de emergencias: Ciudadano que da un uso indebido a la línea de emergencias, tales como: bromas telefónicas, información incorrecta, etc. Sanción: Multa de 1000$.

Artículo 8.5 Robo de elementos estatales: Se aplica el cargo sobre el individuo o individuos que sustraigan de forma ilícita material de carácter estatal (radios, vehículos...) con fuerza, violencia o intimidación a un funcionario público. Sanción: Cárcel de 2 años. Multa de 8000$.

Articulo 8.6 Hurto de elementos estatales: Se aplica el cargo sobre el individuo o individuos que sustraigan de forma ilícita material de carácter estatal (radios, vehículos...) sin fuerza, ni violencia o intimidación en las personas. Sanción: Calabozo. Multa de 6250$.

Artículo 8.7 Robo de armamento estatal: Se aplica el artículo sobre el individuo o individuos que sustraigan de forma ilícita armamento de carácter estatal (pistolas, porras, tasers, etc.) con fuerza, violencia o intimidación a un funcionario publico. Sanción: Cárcel de 3 años. Multa de 10.000$.

Artículo 8.8 Hurto de armamento estatal: Se aplica el artículo sobre el individuo o individuos que sustraigan de forma ilícita armamento de carácter estatal (pistolas, porras, tasers, etc.) sin fuerza, ni violencia o intimidación en las personas. Sanción: Cárcel de 2 años. Multa de 7500$.
Artículo 8.9 Suplantación de identidad: Se aplica este cargo sobre el individuo o individuos que suplanten la identidad de un miembro del estado, sea bombero, policía, médico, etcétera. Sanción: Cárcel de 2 años. Multa de 15.000$.

Artículo 8.10 Resistirse al arresto: Individuo que presenta resistencia a la hora de ser arrestado, y que requiere sometimiento por medio del uso de la fuerza por parte de los agentes de la autoridad. Sanción: Multa de 1000$.

Artículo 8.11 Evadir un arresto (evasión): Individuo que se da a la fuga, a pie. Sanción: Calabozo, Multa de 4000$.

Artículo 8.12 Huir de la justicia: Individuo que se da a la fuga en cualquier clase de vehículo. Sanción: Cárcel de 2 años. Multa de 7500$. (Esta sanción prevalece a los artículos 1.1, 1.3, 1.4, 1.8, 1.12, 1.13, 1.15, 1.16, 1.17, 1.18, 1.19, 1.21, 1.22, 1.23, 1.24 y 1.25) [Agravante: 4 años más de cárcel al infringir el código bajo provocativa o injustificación sin fianza.]

Artículo 8.13 Soborno: Haber incentivado a la corrupción a los funcionarios públicos por medio de sumas monetarias con el fin de conseguir sus objetivos. Sanción: Cárcel de 3 años. Multa de 5000$. Incautación del soborno.

Artículo 8.14 Intento de soborno: Tratar de incentivar a la corrupción a los funcionarios públicos por medio de sumas monetarias con el fin de conseguir sus objetivos. Sanción: Cárcel de 1 año. Multa de 2500$.
Artículo 8.15 Intento de homicidio sin el uso de armas: Tratar de atentar contra la vida de un funcionario público, empleando las extremidades para agredirlo físicamente. Sanción: Cárcel de 4 años. (Esta sanción prevalece a los artículos 2.2 y 6.1)

Artículo 8.16 Intento de homicidio a mano armada: Tratar de atentar contra la vida de un funcionario público, empleando armas blancas o de fuego. Sanción: Cárcel de 5 años. (Esta sanción prevalece a los artículos 2.2 y 6.2)

Artículo 8.17 Homicidio sin el uso de armas: Haber atentado contra la vida de un funcionario público, empleando las extremidades para agredirlo físicamente ocasionándole la muerte. Sanción: Cárcel de 6 años. (Esta sanción prevalece a los artículos 2.2 y 6.3)

Artículo 8.18 Homicidio a mano armada: Haber atentado contra la vida de un funcionario público, empleando el uso de armas blancas o de fuego ocasionándole la muerte. Sanción: Multa de 11.000$. Cárcel de 7 años. (Esta sanción prevalece a los artículos 2.2 y 6.4)

Artículo 8.19 Terrorismo: Cometer actos terroristas contra la ciudadanía o las entidades del Estado, con el fin de crear temor entre la población o coaccionar el gobierno Sanción: Multa de 500.000$. Cadena perpetua, según su gravedad podrá conllevar a la pena de muerte, este último agravante sólo podrá ser añadido si un juez lo ve preciso.

Articulo 8.20 Agresión a un cargo público. Se entiende a toda persona que atente contra la integridad física de un funcionario público, véase: agresiones físicas, intento de sustracción de cualquier tipo de elemento estatal que porte como armas, u herramientas varias. También a toda persona que no respete el espacio determinado por el funcionario durante la actuación en sus funciones como tal, por ejemplo: agarrar a un policía de cualquier parte de su cuerpo durante su actuación en labores policiales de cualquier escenario. Sanción: Cárcel de 2 años. 

CAPÍTULO 9:
De los delitos del Estado
En este capítulo se incluyen artículos cuya infracción comprende una sanción que transcurrirá de manera independientemente al sistema de condenas. Por tanto, cuando se indique 'tiempo real' hará referencia al transcurso normal del tiempo.) 
De la prevaricación de los funcionarios públicos y otros comportamientos injustos
Artículo 9.1: A la autoridad o funcionario público que, a sabiendas de su injusticia, dictare una resolución arbitraria en un asunto administrativo. Sanción: Se le castigará con la pena de inhabilitación especial para empleo o cargo público y para el ejercicio del derecho de sufragio pasivo por tiempo de 1 a 6 meses (tiempo real).

Artículo 9.2: A la autoridad o funcionario público que, en el ejercicio de su competencia y a sabiendas de su ilegalidad, propusiere, nombrare o diere posesión para el ejercicio de un determinado cargo público a cualquier persona sin que concurran los requisitos legalmente establecidos para ello. Sanción: Se le castigará con la multa de 10.000$ a 50.000$ y suspensión de empleo o cargo público por tiempo de 1 a 3 meses (tiempo real).

Artículo 9.2.1: La misma multa se impondrá a la persona que acepte la propuesta, nombramiento o toma de posesión mencionada en el artículo anterior, sabiendo que carece de los requisitos legalmente exigibles. 

Del abandono de destino y de la omisión del deber de perseguir delitos
**Artículo 9.3: A la autoridad o funcionario público que abandonare su destino con el propósito de no impedir o no perseguir o a su vista los ignorara cualquiera de los delitos tipificados en este código u en otras leyes. Sanción: Se le castigará con la pena de prisión de 1 a 8 años e inhabilitación absoluta para empleo o cargo público por tiempo de 1 a 6 meses (tiempo real).

Artículo 9.4: La autoridad o funcionario que, faltando a la obligación de su cargo, dejare intencionadamente de promover la persecución de los delitos de que tenga noticia o de sus responsables. Sanción: Incurrirá en la pena de inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo de 2 a 4 meses (tiempo real).

Artículo 9.5: A las autoridades o funcionarios públicos que promovieren, dirigieren u organizaren el abandono colectivo y manifiestamente ilegal de un servicio público. Sanción: Se les castigará con una multa de 40.000$ a 80.000$ y suspensión de empleo o cargo público por tiempo de 2 meses a 4 meses (tiempo real).

Artículo 9.6: Las autoridades o funcionarios públicos que meramente tomaren parte en el abandono colectivo o manifiestamente ilegal de un servicio público esencial y con grave perjuicio de éste o de la comunidad. Sanción: Serán castigados con una de multa de  20.000 o 40.000** 
De la desobediencia y denegación de auxilio
Artículo 9.7.1: Las autoridades o funcionarios públicos que se negaren abiertamente a dar el debido cumplimiento a resoluciones judiciales, decisiones u órdenes de la autoridad superior, dictadas dentro del ámbito de su respectiva competencia y revestidas de las formalidades legales. Sanción: Incurrirán en una de multa de 50.000$ a 1.000.000$ e inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo de 1 semana a 4 meses (tiempo real).

Artículo 9.7.2: No obstante lo dispuesto en el apartado anterior, no incurrirán en responsabilidad criminal las autoridades o funcionarios por no dar cumplimiento a un mandato que constituya una infracción manifiesta, clara y terminante de un precepto de Ley o de cualquier otra disposición general.

Artículo 9.8: La autoridad o funcionario público que, habiendo suspendido, por cualquier motivo que no sea el expresado en el apartado segundo del artículo anterior, la ejecución de las órdenes de sus superiores, las desobedeciere después de que aquéllos hubieren desaprobado la suspensión. Sanción: Incurrirá en una multa de 10.000$ a 200.000$, e inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo de 1 semana a 1 mes (tiempo real).

Artículo 9.9.1: El funcionario público que, requerido por autoridad competente, no prestare el auxilio debido al Departamento de Justicia u otro servicio público. Sanción: Incurrirá en una multa de 50.000$ a 200.000$, y suspensión de empleo o cargo público por tiempo de 1 semana a 1 mes (tiempo real).

Artículo 9.9.2: Si el requerido fuera autoridad, jefe o responsable de una fuerza pública o un agente de la autoridad. Sanción: Se impondrán una multa de 100.000$ a 400.000$ y suspensión de empleo o cargo público por tiempo de 2 semanas a 2 meses (tiempo real).
Artículo 9.9.3: La autoridad o funcionario público que, requerido por un particular a prestar algún auxilio a que venga obligado por razón de su cargo para evitar un delito contra la vida de las personas, integridad, libertad sexual, salud o libertad de las personas o cualquier otro delito se abstuviera de prestarlo Sanción: Será castigado con una multa de 200.000$ a 600.000$ e inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo de 1 mes a 4 meses (tiempo real).
De la infidelidad en la custodia de documentos y de la violación de secretos
Artículo 9.10: La autoridad o funcionario público que, a sabiendas, sustrajere, destruyere, inutilizare u ocultare, total o parcialmente, documentos cuya custodia le esté encomendada por razón de su cargo. Sanción: Incurrirá en las penas de prisión de 1 a 4 años, multa de 10.000$ a 30.000$, e inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo 1 semana a 1 mes (tiempo real).

Artículo 9.11.1: A la autoridad o funcionario público que, por razón de su cargo, tenga encomendada la custodia de documentos respecto de los que la autoridad competente haya restringido el acceso, y que a sabiendas destruya o inutilice los medios puestos para impedir ese acceso o consienta su destrucción o inutilización. Sanción: Incurrirá en la pena de prisión de 6 años a 8 años, multa de 20.000$ a 400.000$ y inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo de 2 semanas a 2 meses (tiempo real).

Artículo 9.11.2: El particular que destruyere o inutilizare los medios a que se refiere el punto anterior, será castigado con la multa de 30.000$ a 60.000$.

Artículo 9.12: La autoridad o funcionario público no comprendido en el artículo anterior que, a sabiendas y sin la debida autorización, accediere o permitiere acceder a documentos secretos cuya custodia le esté confiada por razón de su cargo Sanción: Incurrirá en una multa de 20.000$ a 40.000$, e inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo de 1 semana a 3 semanas (tiempo real).

Artículo 9.13.1: La autoridad o funcionario público que revelare secretos o informaciones de los que tenga conocimiento por razón de su oficio o cargo y que no deban ser divulgados. Sanción: Incurrirá en una multa de 50.000$ a 100.000$ e inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo de 1 semana a 2 semanas (tiempo real).
**Artículo 9.13.2: Si de la revelación a la que se refiere el párrafo anterior resultara grave daño para la causa pública o para tercero. Sanción: La pena será de prisión de 1 a 4 años, e inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo de 2 semanas a 1 mes (tiempo real).

Artículo 9.14.1: El particular que aprovechare para sí o para un tercero el secreto o la información privilegiada que obtuviere de un funcionario público o autoridad. Sanción: Será castigado con multa del tanto al doble del beneficio obtenido o facilitado, si no a obtenido un beneficio económico será una multa de 20.000$ a 60.000$ .

Artículo 9.14.2: Si resultara grave daño para la causa pública o para tercero. Sanción: La pena será de prisión de 1 a 6 años.**
 Del cohecho
**Artículo 9.15: La autoridad o funcionario público que, en provecho propio o de un tercero, recibiere o solicitare, por sí o por persona interpuesta, dádiva, favor o retribución de cualquier clase o aceptare ofrecimiento o promesa para realizar en el ejercicio de su cargo un acto contrario a los deberes inherentes al mismo o para no realizar o retrasar injustificadamente el que debiera practicar. Sanción: Incurrirá en la pena de prisión de 3 a 6 años , multa de 40.000$ a 80.000$, e inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo de 3 a 6 meses (tiempo real), sin perjuicio de la pena correspondiente al acto realizado, omitido o retrasado en razón de la retribución o promesa, si fuera constitutivo de delito.**
YEIYEI — 15/10/2022 14:21
Artículo 9.17: Las penas señaladas en los artículos precedentes se impondrán también cuando la dádiva, favor o retribución se recibiere o solicitare por la autoridad o funcionario público, en sus respectivos casos, como recompensa por la conducta descrita en dichos artículos.

Artículo 9.18: La autoridad o funcionario público que, en provecho propio o de un tercero, admitiera, por sí mismo, dádiva o regalo que le fueren ofrecidos en consideración a su cargo o función. Sanción: Incurrirá en la pena de prisión de 2 a 8 años.

Artículo 9.19: El particular que ofreciere o entregare dádiva o retribución de cualquier otra clase a una autoridad, funcionario público o persona que participe en el ejercicio de la función pública para que realice un acto contrario a los deberes inherentes a su cargo o un acto propio de su cargo, para que no realice o retrase el que debiera practicar, o en consideración a su cargo o función. Sanción: Será castigado en sus respectivos casos, con las mismas penas de prisión y multa que la autoridad, funcionario o persona corrompida.
Del tráfico de influencias
Artículo 9.20: El funcionario público o autoridad que influyere en otro funcionario público o autoridad prevaliéndose del ejercicio de las facultades de su cargo o de cualquier otra situación derivada de su relación personal o jerárquica con éste o con otro funcionario o autoridad para conseguir una resolución que le pueda generar directa o indirectamente un beneficio económico para sí o para un tercero Sanción: Incurrirá en las penas de prisión de 2 a 4 años, multa del tanto al duplo del beneficio perseguido u obtenido e inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo de 1 a 2 meses (tiempo real). Si obtuviere el beneficio perseguido, estas penas se impondrán en su mitad superior.

Artículo 9.21: El particular que influyere en un funcionario público o autoridad prevaliéndose de cualquier situación derivada de su relación personal con éste o con otro funcionario público o autoridad para conseguir una resolución que le pueda generar directa o indirectamente un beneficio económico para sí o para un tercero. Sanción: Será castigado con las penas de prisión de 3 a 6 años, multa del tanto al duplo del beneficio perseguido u obtenido, y prohibición de contratar con el sector público por tiempo de 2 a 4 meses (tiempo real). Si obtuviere el beneficio perseguido, estas penas se impondrán en su mitad superior.
CAPÍTULO 10:
Delitos contra el Departamento de Justicia
(En este capítulo se incluyen artículos cuya infracción comprende una sanción que transcurrirá de manera independientemente al sistema de condenas. Por tanto, cuando se indique 'tiempo real' hará referencia al transcurso normal del tiempo.)

De la prevaricación

Artículo 10.1: El juez o magistrado que, a sabiendas, dictare sentencia o resolución injusta. Sanción: Será castigado con la pena de prisión de 1 a 4 años, multa 200.000$ a 600.000$, además, la pena de inhabilitación absoluta por tiempo de 1 mes a 1 año (tiempo real).

Artículo 10.2: El Juez o Magistrado que por imprudencia grave o ignorancia inexcusable dictara sentencia o resolución manifiestamente injusta. Sanción: Incurrirá en la pena de inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo de 2 a 6 meses (tiempo real).

Artículo 10.3: El Juez o Magistrado que se negase a juzgar, sin alegar causa legal, o so pretexto de oscuridad, insuficiencia o silencio de la Ley. Sanción: Será castigado con la pena de inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo de 2 a 6 meses (tiempo real).

Artículo 10.4: El Juez, Magistrado, Fiscal o Abogado culpable de retardo malicioso en el Departamento de Justicia. Se entenderá por malicioso el retardo provocado para conseguir cualquier finalidad ilegítima. Sanción: Será castigado con la pena de inhabilitación especial para empleo o cargo público por tiempo de 2 meses a 6 meses (tiempo real), en el caso de abogados la expulsión del colegio de abogados y cese de sus actividades como abogado por tiempo de 4 a 8 meses (tiempo real).
</content>